\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{framed}
\usepackage{color}

\definecolor{shadecolor}{RGB}{240, 240, 240}

\def \author{Gillis Van Ginderachter}
\def \title{Talking Things: A Communication Protocol for Active RFID Technology}
\def \subtitle{Specificatiedocument}
\def \date{10 januari 2011}

\newenvironment{requirement}{
	\newcommand{\name}[1]{\item[Naam] ##1}
	\newcommand{\id}[1]{\item[Identificatie] ##1}
	\newcommand{\type}[1]{\item[Type] ##1}
	\newcommand{\priority}[1]{\item[Prioriteit] ##1}
	\newcommand{\desc}[1]{\item[Beschrijving] ##1}
	\newcommand{\example}[1]{\item[Voorbeeld]\hfill ##1}
	\newcommand{\functionname}[1]{\item[Functienaam] ##1}
	\newcommand{\parameters}[1]{\item[Parameters] ##1}
	\begin{shaded}\begin{description}}{\end{description}\end{shaded}\bigskip}

\newenvironment{parameterlist}{\hfill %puts a newline
	\newcommand{\parameter}[2]{\item{##1}{##2}}
	\begin{description}}{\end{description}}

% De functies die het systeem zal ondersteunen. Voor elke functionele vereiste wordt een beknopte beschrijving gegeven, de inputs (bron, range van aanvaardbare waarden, ..), hoe deze inputs zullen verwerkt worden, en de outputs (bestemming, hoeveelheden, foutboodschappen, ..).
\def \typefunctional{Functie}
% Deze vereisten definiëren de statische en dynamische performantievereisten van het systeem. Voorbeelden van statische performantievereisten: aantal ondersteunde terminals, aantal gelijktijdige gebruikers, totale hoeveelheid af te handelen informatie, ... Voorbeelden van dynamische performantievereisten: aantal transacties, taken, en hoeveelheid data dat in bepaalde tijdsperiodes verwerkt kan worden onder normale en peak workload condities; reactiesnelheden (bijv. in geval van een UI, Web service, ..), ...
\def \typeperformance{Performantie}
% Vereisten gerelateerd aan het uitvoeren van het systeem op meerdere/andere host machines en/of operating systems.
\def \typeportable{Mogelijkheid tot porten}
% Vereisten gerelateerd aan code documentatie (bijv., het gebruik van Javadoc).
\def \typedocumentation{Documentatie}
% Vereisten waaraan de data in dit systeem moet voldoen. Vereisten in deze categorie kunnen handelen over welke data entiteiten (en relaties ertussen) er zullen bestaan, integrity constraints, accessing capabilities (bijv. lokaal, via remote via een service/poort, ..), ...
\def \typedata{Data}
% Vereisten gerelateerd aan de betrouwbaarheid van het systeem.
\def \typereliability{Betrouwbaarheid}
% Vereisten die het resultaat zijn van verplichte voldoening aan bepaalde standaarden.
\def \typestandards{Voldoening aan standaarden}
% Vereisten gerelateerd aan de vereiste beveiliging van het systeem. Dit kan omvatten: het gebruik van bepaalde cryptografische technieken, bijhouden van access logs, communicatie beperken tussen bepaalde delen van het systeem, .. 
\def \typesecurity{Beveiliging}
% Vereisten gerelateerd aan de onderhoudbaarheid van het systeem. Let op dat je hier niet gewoon goede “design practices” moet zetten; hier zet je enkel iets als er een expliciete vereiste t.o.v. maintainability is gesteld (bijv. als je een raamwerk moet bouwen).
\def \typemaintenance{Onderhoudbaarheid}
% Vereisten voor software attributen
\def \typesoftware{Software attributen}
% Vereisten voor software attributen
\def \typelanguage{Programmeertaal}
% Vereisten voor interfaces (GUI, CLI)
\def \typeinterface{Interface}

\def \priorityhigh{Essentieel}
\def \prioritymedium{Noodzakelijk}
\def \prioritylow{Optioneel}

\def \noparams{Geen}

\input{../tex/style.tex}
\input{../tex/bibtex-hide-title.tex}

\begin{document}

% Include header and table of contents
\input{../tex/header.tex}
\input{../tex/toc.tex}

% Begin of document
\section{Inleiding}
\subsection{Doel}
Dit is het specificatiedocument van het ge\"{i}ntegreerd project. Dit document heeft als doel de beschrijving en functionaliteiten van het project op papier te zetten. Het dient dus als referentie voor de klant en de ontwikkelaar. Zo kunnen we achteraf controleren of we alle afgesproken functionaliteiten hebben ge\"{i}mplementeerd.

\subsection{Kader}
Er wordt voorspeld dat in de toekomst alle fysieke dingen verbonden gaan zijn met elkaar. We krijgen dus een netwerk van zogenaamde \textit{things} die informatie met elkaar kunnen uitwisselen. Dit wordt het \textit{internet of things} genoemd.

Het doel van dit project is van dit mogelijk maken met actieve RFID tags\footnote{In dit document wordt een RFID tag kortweg tag genoemd}. Dit zijn goedkope draadloze chips die aan andere object vastgemaakt kunnen worden. De tags kunnen een gelimiteerd aantal data opslagen in hun geheugen. Door middel van een RFID node\footnote{In dit document wordt een RFID node kortweg node genoemd} kunnen we deze data uitlezen en wijzigen. Omdat de tags een batterij hebben - en dus zelf gegevens kunnen versturen - kunnen we ze extra functionaliteit geven. Zo gaan we het mogelijk maken om een bericht naar een tag of node te sturen die niet rechtstreeks in het bereik ligt van de tag of node. Dit kunnen we doen door berichten door te sturen. Dit wordt ook \textit{routing} genoemd.

\begin{figure}[h]
	\centering \includegraphics[width=\linewidth]{hop.png}
	\caption{Dit bericht wordt doorgestuurd van Kevin naar Andy via Theo.}
\end{figure}

\subsection{Definities en afkortingen}
\begin{description}
	\item[RFID] Radio Frequency Identification;
		\begin{description}
			\item[Passieve tags] Dit zijn goedkope RFID tags die geen batterij hebben. Deze tags kunnen functioneren door de energie van het signaal van de node.
			\item[Actieve tags] Dit zijn iets duurdere RFID tags die een batterij hebben. Deze kunnen dus functioneren zonder node en kunnen zo zelfstandig functioneren.
		\end{description}
	\item[USB] Universal Serial Bus. Deze interface wordt gebruik om te communiceren met de RFID node;
	\item[API] Application Programming Interface;
	\item[Cross-platform] Applicaties die cross-platform zijn kunnen op verschillende operating systems werken;
	\item[Hop] Wanneer een bericht wordt doorgestuurd naar een node maakt het bericht een sprong. Deze sprong wordt een hop genoemd;
	\item[EEPROM] Electrically Erasable Programmable Read-Only Memory;
	\item[Git] Een versiebeheersysteem;
	\item[Repository] Een opslagplaats voor broncode;
\end{description}

\subsection{Referenties}
% The following line makes sure all cites are displayed, even when not cited in this document
\nocite{*}
\bibliography{srs}
\bibliographystyle{plain}

\section{Algemene beschrijving}

\subsection{Product perspectief}
Het systeem dat we ontwikkelen kan volledig op zichzelf bestaan. De tags - waarmee we gegevens kunnen uitlezen - en nodes - die gegevens bevatten - kunnen gegevens uitwisselen zonder tussenkomst van de gebruiker. Maar als we gegevens willen ophalen uit het \textit{internet of things}, dan moeten we het \textit{internet of things} verbinden met een computer. Dit kan door een node te verbinden met een USB poort van de computer.

\subsubsection{Gebruikersinterfaces}
De gebruikersinterfaces kunnen gebruik maken van de API in dit project ontwikkeld wordt. Door de API wordt het mogelijk om sneller nieuwe interfaces te ontwikkelen.

Er moet een commandline interface ter beschikking staan die gebruik maakt van de API. Deze interface is \textit{blocking}\label{blocking}. Dit wil zeggen dat wanneer we iets opvragen in de interface, dat we dan ondertussen geen andere acties kunnen uitvoeren in deze interface.

Als het mogelijk is kan er ook een grafische interface gemaakt worden. Deze is \textit{non-blocking}. We kunnen dingen opvragen in de interface door bijvoorbeeld op knoppen te duwen. Wanneer het verzoek dan wordt verwerkt kan er ondertussen nog op andere knoppen geduwd worden. De interface zal gemaakt worden met de Qt library. Deze library is namelijk gratis, cross-platform en beschikbaar voor vele programmeertalen.

De interface moet alle functies implementeren die de API ter beschikking stelt.

\subsubsection{Hardware interfaces}
In dit project gebruiken we de volgende hardware.
\paragraph{Tag}
\begin{itemize}
	\item PIC16F684 microprocessor;
	\item nRF24L01 2.4GHz zender-ontvanger;
\end{itemize}
De firmware voor de tag wordt gecompileerd met de HI-TECH C Compiler.

\paragraph{Node}
\begin{itemize}
	\item AT91SAM7S128 32 bit ARM processor;
	\item nRF24L01 2.4GHz zender-ontvanger;
	\item USB device interface;
\end{itemize}
De firmware voor de tag wordt gecompileerd met de GNU ARM toolchain.

\subsubsection{Software interfaces}
De firmware van de tag en node is gebaseerd op de firmware van OpenBeacon. Dit is zeer handig aangezien de documentatie van de tags en de nodes beperkt is. Je kan de broncode terugvinden in de Git repository van OpenBeacon. Deze is \url{http://www.openbeacon.org/openbeacon.git}.

\subsubsection{Communicatie interfaces}
De tags en de nodes die we gebruiken hebben een nRF24L01 chip. Dit is een 2,4GHz zender-ontvanger waarmee we berichten kunnen versturen en berichten van andere tags en nodes kunnen ontvangen.

De eerste stap in dit project is het ontwikkelen van een nieuw protocol waarmee de tags en nodes met elkaar kunnen kunnen communiceren. Dit protocol wordt volledig gedocumenteerd in het protocoldocument. In de volgende tabel vindt u een voorbeeld.\bigskip

\begin{table}[h]
	\label{table:protocol}
	\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline \textbf{Byte} & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18\\
		\hline \textbf{Description} & \multicolumn{8}{|c|}{A} & B & C & D & \multicolumn{8}{|c|}{E}\\
		\hline
	\end{tabular}
	\bigskip
	\begin{description}
		\item[A] 4 bytes tag identification and 4 bytes message identification
		\item[B] 1 byte message type
		\item[C] 1 byte current hop count
		\item[D] 1 byte maximum hop count
		\item[E] 4 bytes tag identification and 4 bytes message identification
	\end{description}
	\caption{Voorbeeld van het \textit{INV REQ} bericht.}
\end{table}

Een ander voorbeeld is de ISO15693 standaard \cite{exampleprotocol}.

\subsubsection{Geheugenrestricties}
Omdat de tags heel klein zijn hebben ze een beperkt geheugen. Zo heeft de tag die wij gebruiken maar
\begin{itemize}
	\item 2048 \textit{words} programma geheugen;
	\item 128 byte SRAM voor \textit{general purpose registers} en \textit{special function registers};
	\item en 256 bytes EEPROM voor opslag van data.
\end{itemize}

\subsection{Product functies}
In dit project maken we gebruik van actieve RFID tags en USB nodes. De bedoeling van het project is dat we met de nodes gegevens uit de tags kunnen lezen en ook gegevens naar de tags kunnen schrijven. Ook is het mogelijk zijn om een inventaris te maken van alle tags die in onze reikwijdte liggen.

Het hoofddoel van het project is dat de tags berichten kunnen doorsturen naar andere tags in hun bereik. Zo kunnen berichten dus een grotere afstand afleggen. De tags in het \textit{internet of things} kunnen dus onafhankelijk gegevens uitwisselen met elkaar.

De nodes moeten ook kunnen dienen als tags. Hiermee bedoelen we dat een node alles kan dat een tag kan. Een node kan dus data kan bevatten en ondersteunt lees- en schrijfoperaties. De nodes kunnen ook berichten doorsturen.

De nodes kunnen bestuurd worden door een computer, en meer specifiek door middel van een cross-platform API in een programmeertaal naar keuze. We kunnen dus aan een node vragen om een bericht uit te sturen, zie voorbeeld.

\subsection{Gebruikerskarakteristieken}
De gebruikers van het systeem zijn experten op vlak van programmeren. Ze maken gebruik van Java en willen hiervoor dus een API.

\subsection{Restricties}

\subsubsection{Programmeertaal}
Omdat de tags en de nodes gelimiteerde hardware hebben en omdat de code \textit{low-level} is kunnen we alleen maar gebruik maken van C als programmeertaal. Zo maken we optimaal gebruik van de hardware.

\subsubsection{Functies}
Door de gelimiteerde hardware kan het zijn dat we implementatiekeuzes moeten maken. Het kan dus zijn dat we bijvoorbeeld een bepaald \textit{routing} algoritme niet kunnen implementeren omdat het teveel geheugen nodig heeft.

\subsection{Veiligheid}
De klant heeft geen extra beveiliging gevraagd. Mocht dit toch nodig zijn kunnen we de berichten versleutelen met bijvoorbeeld het XTEA algoritme.

\section{Specifieke vereisten}

\subsection{Protocol}

\begin{requirement}
	\name Notatie van berichten
	\id 001.0001
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Elk bericht wordt byte per byte beschreven en er wordt ook uitgelegd wat het bericht doet (zie tabel \ref{table:protocol}).
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Inventory verzoek
	\id 001.0002
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we willen weten welke nodes en tags in de buurt liggen van een bepaalde node of een bepaalde tag versturen we dit bericht. Dit bericht bevat het identificatienummer van die bepaalde node of tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Inventory antwoord
	\id 001.0003
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het inventory verzoek. Dit bericht bevat zoveel mogelijk identificatienummers van tags en nodes in de buurt. Wanneer de identificatienummers niet passen in een bericht sturen we nog een volgend bericht met de overblijvende identificatienummers.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Tupels verzoek
	\id 001.0004
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we willen weten welke tupels een node of een tag bevat versturen we dit bericht. Dit bericht bevat het identificatienummer van de tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Tupels antwoord
	\id 001.0005
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het tupels verzoek. Dit bericht bevat zoveel mogelijk tupels van de tag die het bericht verstuurt. Wanneer de tupels niet passen in een bericht sturen we nog een volgend bericht met de overblijvende tupels.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Schrijf verzoek
	\id 001.0006
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een tupel naar een node of een tag willen schrijven versturen we dit bericht. Het bevat het identificatienummer en de naam van het tupel en de waarde die het tupel moet aannemen.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Lees verzoek
	\id 001.0007
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een tupel van een node of een tag willen lezen versturen we dit bericht. Het bevat het identificatienummer en de naam van het tupel.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Lees antwoord
	\id 001.0008
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het lees verzoek. Dit bericht bevat de waarde van het tupel dat uitgelezen werd.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Verwijder verzoek
	\id 001.0009
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een tupel van een node of een tag willen verwijderen versturen we dit bericht. Het bevat het identificatienummer en de naam van het tupel.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Zoek verzoek
	\id 001.0010
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we in de tupels van een node of een tag een tupel willen zoeken versturen we dit bericht. Het bevat de naam van het tupel en de waarde dat het tupel moet bevatten.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Zoek antwoord
	\id 001.0011
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het zoek verzoek. Dit bericht word verstuurd als we het tupel met de juiste waarde bevatten. In dit geval wordt dan het identificatienummer verstuurd.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Discover verzoek
	\id 001.0012
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc We versturen dit bericht als we willen weten wie er rondom ons ligt.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Discover antwoord
	\id 001.0013
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Dit bericht wordt verstuurd als antwoord op het discover verzoek. Het bevat het identificatienummer van de tag die het verzoek heeft gedaan.
\end{requirement}

\subsection{Firmware}

\subsubsection{Node}

\begin{requirement}
	\name Node is ook een tag
	\id 002.0001
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De nodes moeten ook kunnen dienen als tags. Hiermee bedoelen we dat een node alles kan dat een tag kan. Een node kan dus data kan bevatten en ondersteunt lees- en schrijfoperaties. De nodes kunnen ook berichten doorsturen. Daarom ook dat we de functionaliteiten van de node en de tag onder dezelfde titel zetten.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Ondersteuning van het protocol
	\id 002.0002
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De node ondersteunt het protocol dat voor dit project ontwikkeld wordt. We kunnen dus gebruik maken van dit protocol al onze functionaliteiten uit te voeren.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Geheugen uitlezen
	\id 002.0003
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen lezen uit het geheugen van de node.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Geheugen herschrijven
	\id 002.0004
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen schrijven naar het geheugen van de node.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Routing
	\id 002.0005
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer een node een bericht ontvangt kan deze dit bericht doorsturen naar andere tags of nodes in zijn bereik als bepaalde contraints voldaan zijn. Een constraint kan zijn dat het maximaal aantal \textit{hops} bereikt is.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Communicatie met computer
	\id 002.0006
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De API die voor dit project ontwikkeld wordt kan met de node verbinden. De API kan dan gebruik maken van al onze functionaliteiten.
\end{requirement}

\subsubsection{Tag}

\begin{requirement}
	\name Ondersteuning van het protocol
	\id 002.0007
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De tag ondersteunt het protocol dat voor dit project ontwikkeld wordt. We kunnen dus gebruik maken van dit protocol al onze functionaliteiten uit te voeren.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Geheugen uitlezen
	\id 002.0008
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen lezen uit het geheugen van de tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Geheugen herschrijven
	\id 002.0009
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen schrijven naar het geheugen van de tag.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Routing
	\id 002.0010
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer een tag een bericht ontvangt kan deze dit bericht doorsturen naar andere tags of nodes in zijn bereik als bepaalde contraints voldaan zijn. Een constraint kan zijn dat het maximaal aantal \textit{hops} bereikt is.
\end{requirement}

\subsection{API}

\begin{requirement}
	\name Cross-platform
	\id 003.0001
	\type \typeportable
	\priority \priorityhigh
	\desc De API moet werken op meerdere platformen, met name Windows, Linux en Mac OS X.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Java
	\id 003.0002
	\type \typelanguage
	\priority \priorityhigh
	\desc Er is een API die in Java geschreven is en door andere Java programma's kan aangeroepen worden.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Python
	\id 003.0003
	\type \typelanguage
	\priority \prioritylow
	\desc Er is een API die in Python geschreven is en door andere Python programma's kan aangeroepen worden.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Asynchroon
	\id 003.0004
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De API is asynchroon. Dit wil zeggen dat we iets kunnen opvragen aan de API, en ondertussen iets anders kunnen doen. Wanneer onze opvraging klaar is laat de API dit weten. Dit zal nodig zijn om de grafische interface mogelijk te maken. 
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Documentatie
	\id 003.0005
	\type \typedocumentation
	\priority \priorityhigh
	\desc Voor de API is documentatie beschikbaar. Dit maakt het voor de gebruikers van de API gemakkelijker om programma's te schrijven.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Callbacks
	\id 003.0006
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc De API werkt met callbacks. In Java maken we gebruik van klassen of \textit{interfaces} en in Python kunnen dit gewoon functies zijn.
	\example%
\begin{verbatim}
	class MyInventoryHandler implements InventoryHandler
	{
	    public function run(List tags) {
	        // do something with the tag list
	    }
	}
	
	InventoryHandler inventory_handler = new MyInventoryHandler();
	API api = new API();
	api.connect(API.EventInventory, inventory_handler);
	api.inventory();
\end{verbatim}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Inventory
	\id 003.0007
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API de beschikbare tags in onze buurt opvragen.
	\functionname inventory
	\parameters \noparams
	\example%
\begin{verbatim}
	API api = new API();
	api.connect(API.EventInventory, inventory_handler);
	api.inventory();
\end{verbatim}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Tupels opvragen
	\id 003.0008
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API de alle tupels die op een tag staan opvragen.
	\functionname tag\_tuples
	\parameters \begin{parameterlist}
		\parameter[tag\_id] Identificatie van de tag;
	\end{parameterlist}
	\example%
\begin{verbatim}
	API api = new API();
	api.connect(API.EventTagTuple, tag_tuple_handler);
	api.tag_tuples(123456); // 123456 is the id of the tag
\end{verbatim}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Schrijven
	\id 003.0009
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel naar een tag te schrijven met een bepaalde waarde.
	\functionname tag\_put
	\parameters \begin{parameterlist}
		\parameter[tag\_id] Identificatie van de tag;
		\parameter[key] Naam van het tupel;
		\parameter[value] Waarde die het tupel moet aannemen;
	\end{parameterlist}
	\example%
\begin{verbatim}
	API api = new API();
	api.connect(API.EventTagPut, tag_put_handler);
	api.tag_put(123456, "key", "value"); // 123456 is the id of the tag
\end{verbatim}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Lezen
	\id 003.0010
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel uit een tag te lezen.
	\functionname tag\_get
	\parameters \begin{parameterlist}
		\parameter[tag\_id] Identificatie van de tag;
		\parameter[key] Naam van het tupel;
	\end{parameterlist}
	\example%
\begin{verbatim}
	API api = new API();
	api.connect(API.EventTagGet, tag_get_handler);
	api.tag_get(123456, "key"); // 123456 is the id of the tag
\end{verbatim}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Verwijderen
	\id 003.0011
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel van een tag te verwijderen.
	\functionname tag\_delete
	\parameters \begin{parameterlist}
		\parameter[tag\_id] Identificatie van de tag;
		\parameter[key] Naam van het tupel;
	\end{parameterlist}
	\example%
\begin{verbatim}
	API api = new API();
	api.connect(API.EventTagDelete, tag_delete_handler);
	api.tag_delete(123456, "key"); // 123456 is the id of the tagset_maximum_hops
\end{verbatim}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Zoeken
	\id 003.0012
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen aan de API vragen om een tupel op alle tags in de inventory te zoeken. We zoeken dus alle tags die voor een bepaald tupel een bepaalde waarde bevatten.
	\functionname query
	\parameters \begin{parameterlist}
		\parameter[key] Naam van het tupel;
		\parameter[value] De waarde die het tupel moet bevatten;
	\end{parameterlist}
	\example%
\begin{verbatim}
	API api = new API();
	api.connect(API.EventQuery, query_handler);
	api.query("type", "computer");
\end{verbatim}
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Hops instellen
	\id 003.0013
	\type \typefunctional
	\priority \priorityhigh
	\desc Wanneer we een van bovenstaande berichten verzenden kan dat bericht meerdere sprongen van de ene naar de andere tag maken. Met deze functie kunnen we het maximale aantal hops instellen.
	\functionname set\_maximum\_hops
	\parameters \begin{parameterlist}
		\parameter[count] Het aantal \textit{hops} dat een bericht mag afleggen.
	\end{parameterlist}
	\example%
\begin{verbatim}
	API api = new API();
	api.set_maximum_hops(5);
\end{verbatim}
\end{requirement}

\subsection{Interface}

\subsubsection{Commandline interface}

\begin{requirement}
	\name Nodes besturen
	\id 004.0001
	\type \typeinterface
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen door middel van een commandline interface de nodes besturen.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Blocking interface
	\id 004.0002
	\type \typereliability
	\priority \priorityhigh
	\desc De commandline interface is \textit{blocking} (zie sectie \ref{blocking}). Dit is nodig omdat een commandline interface volgens het \textit{read-eval-loop} principe werkt. Wanneer de interface bezig is met een verzoek te verwerken kunnen we geen andere input geven.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Alle functionaliteiten
	\id 004.0003
	\type \typeinterface
	\priority \priorityhigh
	\desc We kunnen via de commandline interface alle functies van de API oproepen. De uitvoer wordt op de interface geprint.
\end{requirement}

\subsubsection{Grafische interface}

\begin{requirement}
	\name Nodes besturen
	\id 004.0004
	\type \typeinterface
	\priority \prioritylow
	\desc We kunnen door middel van een grafische interface de nodes besturen.
\end{requirement}

\begin{requirement}
	\name Beschrijving van de interface
	\id 004.0005
	\type \typeinterface
	\priority \prioritylow
	\desc De interface heeft bestaat uit een grafische boom waar alle tags in worden weergegeven. Wanneer we dubbelklikken op een tag in de boom krijgen we gedetailleerde informatie over die tag. Dit houdt de tupels, identificatie, etc. in.
\end{requirement}

\end{document}

